「而家我地個道德高地無左啦」

我老母最近幾個月開始受親戚影響，個個星期都有去遊行，本來係好事

尋晚返黎就同我講 衝嘅係鬼係黑社會
又有個親戚笑義士係英雄主義
我話「佢地唔係鬼，班義士係本左條命去搏架 」
跟住就話佢地天真
我反問「咁你覺得谷到三百萬人上街就會成功啦咩？」
佢又話覺得一定有日會成功，呢個時候打飛機又唔覺得自己天真

跟住今日佢自己撩我，話唔認同佢地衝
又話搞到無左道德高地
呢句真係難聽過粗口

我問佢「咁你要高地定係要贏？」
「和平左22年我地得到左d咩？咁唔到你話想用其他方式去試嘅人」「要阻止佢地嘅，唔該你去前線阻止；人地係經過現場商量同公投決定，你要尊重」「而家你咪俾人分化左囉」「你知唔知就係有你呢種思想先會有焦土派嘅出現？」

不分化 不割席 不遣責呀
就係因為呢個原則我地先行到而家呢步
有人想突破瓶頸而整污糟自己對手
我就覺得好內疚
你就嫌人地污糟

作為曾經都想過自殺嘅人，果種絕望同無力感，我好明白；亦都因為咁，我唔想聽到有人話呢班打算犧牲自己，去挑戰和理非一直無膽行嘅路線，去搏取希望嘅義士

好心痛